灰心的跑步撚

小弟今年廿六歲，身高180，體重170磅既肥仔。
多年前醉心長跑，曾經最快10km紀錄係45分。（當時體重140磅）
但經歷左5年既半工讀生活，而且結婚既生活令我根本無機會再做運動。今日著返5年前既跑鞋、結果跑出一個令人失望既時間。
以前讀書年代跑步令我充滿自信，但現在令我自卑。我好想練返10km可以50分內完成。
想請問各位巴打有無類似經歷可以教下我？例如練跑以外點樣提升腳既爆發力？又有無咩運動可以提升表現？

我覺得d根好緊係一個好大既主因，有無咩方法可以拉返鬆？

如果有人願意睇，我會定期上載練跑紀錄。

幫推
有興趣睇人教跑
不過我係女仔都無大興趣跑十K
只係想體能提升啲跑快啲